\chapter{Bilagsliste}
\section*{\textit{Bilag 1 - Kravspecifikation}} \label{bilag1}
Indeholder systembeskrivelse med aktør kontekstdiagram og aktørbeskrivelse. Beskrivelse af funktionelle med use case diagram og ikke-funktionelle krav.
\section*{\textit{Bilag 2 - Accepttestspecifikation}} \label{bilag2}
Består af Acceptest af funktionelle krav ver. 1.0 \& 1.1 og Acceptest af ikke-funktionelle krav ver. 1.0 \& 1.1.
\section*{\textit{Bilag 3 - Analyse}} \label{bilag3}
Introduktion til bioimpedans og BI-måler samt dens komponenter. Resultater fra simuleringer og fumlebræt.
\section*{\textit{Bilag 4 - Arkitektur}} \label{bilag4}
Hardware diagrammerne BDD, IBD og blokbeskrivelse. Software digrammet BDD.
\section*{\textit{Bilag 5 - Design}} \label{bilag5}
Design af hardware komponenter med diagrammer, beregninger og stykliste og softwaren med SD samt funktionernes beskrivelse.
\section*{\textit{Bilag 6 - Implementering og test}} \label{bilag6}
Består af implementering af hardware komponenter og software funktioner. Derefter kommer modultest af hardware komponenter og software funktioner. Til slut kommer integrationstesten og accepttesten.
\section*{\textit{Bilag 7 - Samarbejdsaftale}} \label{bilag7}
Indeholder samarbejdsaftalen.
\section*{\textit{Bilag 8 - Om Dysfagi}} \label{bilag8}
Baggrunden om Dysfagi.
\section*{\textit{Bilag 9 - Forprojekt}} \label{bilag10}
Forprojektet til Synkerefleksmonitor.
\section*{\textit{Bilag 10 - Mail korrespondance}} \label{bilag11}
Mails korrespondance med interne og eksterne personer.
\section*{\textit{Bilag 11 - Søgeprotokol}} \label{bilag12}
Litteratursøgning om emnet Dysfagi, bioimpedans, Matlab og EMG. 
\section*{\textit{Bilag 12 - Indkøb- og ordreseddel}} \label{bilag13}
Indkøb af komponenter til bachelorprojektet hos ekstern leverandør.
\section*{\textit{Bilag 13 - Logbog}} \label{bilag14}
En daglig beretning om hvilke arbejdsopgaver der er arbejdes på den pågældende dag samt tanker/udfordringer og hvad der skal gøres den efterfølgende dag.
\section*{\textit{Bilag 14 - Datablade}} \label{bilag15}
Datablade over: Analog Discovery, INA128P, LM318, OP27G, MyoWare Muscle Sensor, Blue sensor R, Kendall electrodes,
\section*{\textit{Bilag 15 - Værktøjer}} \label{bilag16}
En liste over anvendte værktøjer for udviklingsprocessen i dette bachelorprojekt.
\section*{\textit{Bilag 16 - Tidsplan}} \label{bilag17}
Revisionshistorik over tidsplan udført i Teamgantt.
\section*{\textit{Bilag 17 - Møder}} \label{bilag18}
Indeholder samtlige mødeindkaldelser og mødereferater.
\section*{\textit{Bilag 18 - Vejledning til udfærdigelse af projektrapporter}} \label{bilag19}
\section*{\textit{Bilag 19 - Synkerefleksmonitor Software}} \label{bilag20}

%\nameref{bilag1}


